<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=Edge"/>
    <title>Les homicides des mineurs en France depuis 1996</title>
    <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=0.95, maximum-scale=0.95, user-scalable=0" />
        <!--[if lt IE 9]>
    <script src="js/json2.min.js"></script>
    <script type="text/javascript">
        window.__ltie9 = true;
    </script>
    <![endif]-->
    
    <link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://datawrapper.de/api/plugin/oembed?url=https%3A%2F%2Fcharts.datawrapper.de%2FOOAjD%2F&amp;format=json" title="Les homicides des mineurs en France depuis 1996" />


    <link rel="stylesheet" type="text/css" href="css/OOAjD.all.css"></link>

    <script type="text/javascript" charset="utf-8">
    window.__locale = 'fr-FR';
    </script>

      <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/globalize.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/globalize.culture.fr-FR.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/underscore-min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/jquery.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="//datawrapper.dwcdn.net/assets/vendor/raphael-js/2.1.2/raphael-min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="//datawrapper.dwcdn.net/assets/vendor/chroma-js/0.5.4/chroma.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="//datawrapper.dwcdn.net/assets/vendor/d3-light/3.1.8/d3-light.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/bar-chart-f87118b2b891a09c218ea5e535f32b01.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/default-5baee189e1a2f0bf680f4910cc958098.min.js"></script>
        <script type="text/javascript" charset="utf-8" src="js/chart-753c771b6f0ebc215cab76b0fca5e03aab20b743.min.js"></script>
  
</head>
<body class="dw-chart chart theme-default vis-bar-chart">

        

    


<div class="dw-chart-header" id="header">
    
        <h1 >
        <span class="chart-title">Les homicides des mineurs en France depuis 1996</span>
    </h1>

        <p class="chart-intro hidden"></p>


    </div>



<div class="dw-chart-body" id="chart"></div>

<div class="dw-chart-footer" id="footer">
            <div class="footer-left">
                            <span data-src="Source:" class="source-block">Source:                <a target="_blank" class="source" href="https://data.gouv.fr">Ministère de l&#039;Intérieur 2015</a></span>
                        <a href="data.csv">Récupérez les données</a>
        </div>
        <div class="footer-right">
            Créé avec <a href="datawrapper.de" target="_blank">Datawrapper</a>
        </div>
    </div>

        <script type="text/javascript" charset="utf-8">

    if (document.getElementsByTagName('script').length > 0) $('body').addClass('js');

    __dw.init({
        chartJSON: {"id":"OOAjD","title":"Les homicides des mineurs en France depuis 1996","theme":"default","createdAt":"2016-01-15 10:37:25","lastModifiedAt":"2016-01-15 11:32:31","type":"bar-chart","metadata":{"data.csv":{"transpose":false,"vertical-header":true,"horizontal-header":true,"changes":[],"column-format":[]},"visualize":{"highlighted-series":["Bouches-du-Rh\u00f4ne"],"highlighted-values":[],"filter-missing-values":false,"sort-values":true,"absolute-scale":true},"describe":{"source-name":"Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 2015","source-url":"https:\/\/data.gouv.fr","number-format":"-","number-divisor":0,"number-append":"","number-prepend":"","intro":""},"publish":{"embed-width":"600","embed-height":"2440","background":"#ffffff","text":"#000000"}},"authorId":1078,"showInGallery":false,"language":null,"guestSession":null,"lastEditStep":5,"publishedAt":"2016-01-15 11:32:36","publicUrl":"https:\/\/charts.datawrapper.de\/OOAjD\/index.html","publicVersion":2,"organizationId":null,"forkedFrom":null},
        chartLocale: 'fr-FR',
        themeId: 'default',
        visId: 'bar-chart',
        visJSON: {"id":"bar-chart","title":"Histogramme","version":"1.7.8","extends":"raphael-chart","order":5,"dimensions":1,"axes":{"labels":{"accepts":["text","date"]},"bars":{"accepts":["number"],"multiple":true}},"options":{"base-color":{"type":"base-color","label":"Couleur de base"},"sort-values":{"type":"checkbox","label":"Trier les barres automatiquement"},"reverse-order":{"type":"checkbox","label":"Inverser l'ordre"},"negative-color":{"type":"checkbox","label":"Utiliser une couleur diff\u00e9rente pour les valeurs n\u00e9gatives","depends-on":{"chart.min_value[columns]":"<0"}},"absolute-scale":{"type":"checkbox","label":"Utiliser la m\u00eame \u00e9chelle pour toutes les colonnes"},"filter-missing-values":{"type":"checkbox","default":true,"label":"Filtrer les valeurs manquantes"}},"libraries":[],"__static_path":"assets\/plugins\/visualization-bar-chart\/","__plugin":"visualization-bar-chart","icon":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-8\"?>\n<!-- Generator: Adobe Illustrator 16.2.1, SVG Export Plug-In . SVG Version: 6.00 Build 0)  -->\n<!DOCTYPE svg PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD SVG 1.1 Basic\/\/EN\" \"http:\/\/www.w3.org\/Graphics\/SVG\/1.1\/DTD\/svg11-basic.dtd\">\n<svg version=\"1.1\" baseProfile=\"basic\" id=\"Ebene_1\"\n\t xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"http:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\" x=\"0px\" y=\"0px\" width=\"100px\" height=\"100px\"\n\t viewBox=\"0 0 100 100\" xml:space=\"preserve\">\n<rect x=\"11\" y=\"11.291\" width=\"38\" height=\"11.348\"\/>\n<rect x=\"11\" y=\"27.952\" width=\"64\" height=\"11.347\"\/>\n<rect x=\"11\" y=\"44.612\" width=\"80\" height=\"11.347\"\/>\n<rect x=\"11\" y=\"61.272\" width=\"54\" height=\"11.348\"\/>\n<rect x=\"11\" y=\"77.933\" width=\"43\" height=\"11.348\"\/>\n<\/svg>\n","hasCSS":true,"locale":[]},
        metricPrefix: {"3":"k","6":"m","9":"b","12":"t"},
        lang: 'fr',
        data: "D\u00e9partement\tNombre d'homicides des moins de 15 ans\tTotal du nombre d'homicides\nBouches-du-Rh\u00f4ne\t37\t1286\nNord\t81\t835\nParis\t50\t1012\nIs\u00e8re\t39\t419\nSeine-Saint-Denis\t37\t871\nRh\u00f4ne\t37\t480\nGironde\t36\t511\nSeine-et-Marne\t36\t372\nYvelines\t30\t332\nPas-de-Calais\t29\t559\nEssonne\t29\t333\nVal-de-Marne\t29\t431\nHauts-de-Seine\t27\t505\nLoiret\t26\t231\nMeurthe-et-Moselle\t26\t247\nHaut-Rhin\t24\t253\nIlle-et-Vilaine\t24\t230\nSeine-Maritime\t24\t355\nBas-Rhin\t23\t319\nH\u00e9rault\t23\t461\nMoselle\t22\t310\nC\u00f4te-d'Or\t21\t130\nAisne\t21\t204\nOise\t21\t357\nLoire-Atlantique\t20\t318\nGard\t19\t338\nFinist\u00e8re\t19\t230\nIndre-et-Loire\t18\t140\nHaute-Garonne\t18\t358\nVend\u00e9e\t18\t135\nAin\t17\t179\nEure\t17\t195\nMorbihan\t17\t165\nVal d'Oise\t17\t316\nDoubs\t17\t161\nCharente-Maritime\t15\t206\nSomme\t15\t259\nAlpes-Maritimes\t14\t591\nVar\t14\t490\nVosges\t14\t108\nLoire\t13\t143\nManche\t13\t122\nHaute-Savoie\t13\t201\nMarne\t12\t168\nCalvados\t11\t167\nCher\t11\t86\nHaute-Loire\t11\t52\nPuy-de-D\u00f4me\t11\t142\nHautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\t10\t77\nPyr\u00e9n\u00e9es-Atlantique\t10\t155\nSarthe\t10\t159\nDr\u00f4me\t10\t191\nMayenne\t9\t55\nAllier\t9\t100\nSavoie\t9\t127\nEure-et-Loire\t8\t126\nLoir-et-Cher\t8\t96\nHaute-Vienne\t8\t88\nAube\t8\t83\nAlpes-de-Haute-Provence\t8\t73\nC\u00f4tes-d'Armor\t8\t142\nMeuse\t7\t54\nPyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\t7\t224\nCharente\t7\t116\nDeux-S\u00e8vres\t7\t80\nMaine-et-Loire\t7\t161\nVienne\t7\t99\nArd\u00e8che\t6\t73\nSa\u00f4ne-et-Loire\t6\t139\nHaute-Marne\t5\t51\nArdennes\t5\t105\nDordogne\t5\t103\nVaucluse\t5\t217\nAri\u00e8ge\t4\t57\nGers\t4\t36\nAveyron\t4\t60\nCorr\u00e8ze\t4\t54\nHaute-Sa\u00f4ne\t4\t70\nHaute-Corse\t4\t214\nBasse-Corse\t4\t220\nLandes\t4\t116\nYonne\t4\t112\nNi\u00e8vre\t4\t78\nJura\t3\t63\nLot\t3\t47\nLot-et-Garonne\t3\t47\nTerritoire de Belfort\t3\t52\nOrne\t3\t87\nAude\t2\t172\nCreuse\t2\t31\nHautes-Alpes\t2\t31\nTarn\t2\t85\nTarn-et-Garonne\t1\t60\nCantal\t1\t24\nLoz\u00e8re\t0\t13\nIndre\t0\t57"
    });

    </script>

    <script type="text/javascript">
    setTimeout(function() {
        var ref = document.referrer ? document.referrer.match(/^https?\:\/\/([^\/?#]+)(?:[\/?#]|$)/i)[1] : '';
        var img = document.createElement('img');
        img.setAttribute('width', 1);
        img.setAttribute('height', 1);
        img.setAttribute('src', '//stats.datawrapper.de/OOAjD/pixel.gif?r='+ref);
        document.body.appendChild(img);
    },10);
</script>


</body>
</html>
